韶關茶樓新年收100%服務費 生意大跌後取消

一名客人大年初一到韶關翁源縣一家茶樓用膳，但在結帳時發現，明明只點了共值317.6元的小菜（人民幣，下同），但單據卻指其需付雙倍的635元，原來魔鬼在細節，茶樓額外收取百分百的「春節附加費」，令客人大呼：「平民百姓消費不起！」

據廣東電視台報道，記者再到茶樓調查，未有在門口發現任何調整服務費的告示，而菜單上服務費一欄亦留空，只說明「春節人工飛漲」，但未有標明收費。詢問之下，收銀員工否認存在「100%服務費」的事，但記者改問另一名寒假兼職員工，該員工則承認茶樓初一至初三曾收「100%服務費」，指「老闆他知錯了，加得太多」，更因此令生意大跌。

有受害客人指，茶樓「只叫顧客點東西不問其他問題」，最後亂收服務費，籲其他人別受騙上當。有其他食客認為，假期間上調服務費可接受，但要客人等同付雙倍價錢則太不合理。

韶關消費者委員會副秘書長羅智毅指，服務費一般都定於消費的一至三成，須以合法、公平和遵循誠實信用原則，在消費者事前知道的情況下收取，但至於收取100%是否公平，則由法院或物價管理部門評定，消費者如感收費不公，有權透過法院，要求對方償還超收部分。

屌，好出奇咩
以前過年啊打風果d日子
香港d食市唔係收檔唔開就要雙計架啦
人地果幾日人工唔洗加錢啊
仲有送貨佬又休息，果幾日整碟野上你枱面要搞多幾多野你知唔知呀
唔係啲大集團帶頭搞事過年照開，再加埋啲租金貴
依家洗開門咁折墮，椰林閣仲要帶頭打風有折

唔出奇呀 但係生意大跌之ma

比你講到好撚合理

雙計點解呢？

以前新年開工有三工

人工多左 你食野比多d錢係咪合理

咁一買一賣講到明雙計 無人迫你入去食嘅
但陰陰濕濕咁加就係另一回事

唔係合唔合理，以前香港真係咁行

陰陰濕濕十計

以前可能仲講得通，今時今日仲玩呢套

垃圾鋪頭都有人撐

關我鳩事 你咪咪撚開鋪

寫明加100%我覺得冇問題 明買明賣

魔鬼在細節 食完先知要加正仆街

大陸無聊新聞

幫老闆計數

香港豬

加二加三就聽過，雙計真係未撚聽過
你俾人劏水魚咋

其實明買明賣收雙倍可以無問題

但柒在個老闆後悔縮沙，員工唔認

咁咪肉酸囉

而家有特別菜牌, 大中小加幾蚊, 最後咪一樣加二加三

我寧願返屋企食蘿蔔糕

咁地產發展商咁辛苦投塊地返黎
Mark高幾倍，賣幾萬一尺都好合理

你可以唔開嫁
你唔開我咪食第二間或者唔食，香港人唔好成日覺得過時過節所有野應該比多d錢先得嫁

你咪咪撚食囉 迫你食咩？

人地蝕住做